\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_act}
\header{\textbf{C3.} \textcolor{gray!60}{Première spécialité}}
{}
{\themeMatiere}
\tcbuselibrary{minted}
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
% \lstset{language=Python}
\titre{\textbf{AN1.} Détermination de l'état final}
%
\begin{intro}
  La connaissance de la valeur de l'avancement permet de déterminer la \textbf{composition
    du système}, c'est-à-dire les quantités de matière des réactifs et des produits.

  Dans le cadre d'une réaction chimique considérée comme totale, on peut déterminer la
  composition du système à l'état final à partir de l'état initial.

  \textbf{Objectif:} Prévoir la composition de l'état final pour la combustion du méthane
  \ch{CH4}.
\end{intro}
% ------
\section{\infos}
\begin{docs}
  \doc{Avancement maximal}{xmax}
  \begin{itemize}
    \item Une réaction totale ne s'arrête que si au moins un des réactifs est épuisé.
    \item Le réactif épuisé est dit \textbf{en défaut} ou \textbf{limitant}.
    \item l'avancement final de la réaction est alors appelé \textbf{l'avancement
      maximal}, noté $x_{max}$.
  \end{itemize}
  %
  \doc{Notebook jupyter}{notebook}
  Pour cette activité, on utilise le notebook jupyter suivant (\no a794-3808142):
  \begin{center}
    \notebook{https://capytale2.ac-paris.fr/web/c/a794-3808142}{Détermination de l’état
      final}
  \end{center}
  %
  \docL[sidebyside]{Tracer un graphique avec Python}{graphique}
  Pour tracer un graphique avec Python, on utilise la bibliothèque
  \pyth{matplotlib.pyplot}.

  La fonction principale est la fonction \pyth{plot} qui prend en arguments deux tableaux
  de valeurs avec en première position les valeurs qui seront en abscisse.

  On donne un exemple minimale ci-contre.
  \tcblower
  \begin{pythonBox}
    import matplotlib.pyplot as plt
    plt.figure()
    plt.plot(tableau_x, tableau_y)
    plt.show()
  \end{pythonBox}
\end{docs}
% ------------------
\section{\travail}
On considère la combustion de 5 moles de méthane dans 8 moles de dioxygène.
\begin{enumerate}
  \item Écrire l'équation de combustion du méthane dans l'air.
  \item Dresser le tableau d'avancement de cette réaction.
  \item Donner les expressions de $x_1$ et $x_2$, les deux valeurs possibles de
  l'avancement maximal. \refDoc{xmax}
  \item Calculer les valeurs de $x_1$ et $x_2$ et en déduire la valeur de $x_{max}$.
  \item Ouvrir  le notebook Jupyter \textit{Détermination de l’état final} et suivre les
  consignes. \refDoc{notebook}
  \item Recopier le code de la question 1.
  \item Après avoir obtenu le graphique, justifier la valeur de l’avancement maximal, et
  le réactif limitant par des arguments graphiques.
\end{enumerate}
%
\end{document}
